# GITIGNORE

Situation: lorsqu’on gère un repo git, certains fichiers ne doivent pas être comit sur git

Exemple: les nodes modules 
Ce sont des logiciels installés en json. Donc qqun qui a juste le package json, en lançant la commande npmi va réinstaller les logiciels > inutile.

Autre: ceux qui commencent par un point (.firebaserc) 
> les logs 

## Pour les ignorer, créer un fichier _git ignore_ à la racine (a faire des le debut du projet)
Le dossier doit commencer par un point (.gitignore)> ajouter a git 
> _ctrl + espace_ = access a tout les dossiers --> Lister tous les dossiers a ignorer dans ce dossier .gitignore

## Commandes terminal pour remove 
Commande: git rm -fr .idea

## Reinstaller si besoin 
Commande: npm i
